喺香港呢個文化沙漠究竟有無綠洲

如題
成日覺得自己無乜文學修養或者人文氣息
有無巴打都有咁嘅諗法或者有無咩推介 可以集思廣益一下
如果哲學嘅話 我覺得01哲學 或者好青年荼毒室唔錯
大家有無睇開咩page或者書可以分享下
關於哲學 藝術 文學 乜都得

夠鐘死心了

push

推到多人見到

圈子問題

香港有好多高質既創作者同讀者

當我無講過
睇錯左個post

有無推介

國際時事新聞，簡單介紹事件既背景同交代來龍去脈

沈旭暉既國際關係平台

陶傑既*CUP，好多社會、歷史、政治相關既文章
雖然卑人話content farm

科技

仲有d youtube channel
不過外國多

Wisecrack
好抵死咁講解d社會現象或者哲學
有時會分析電影、動畫入面既思想

Half as Interest
社會歷史文化經濟都涵概，深入淺出

PolyMatter
呢個經濟同埋政治野多d

Simple History
講歷史講得好有趣
特別在於佢非常獨特既切入角度

The School of Life
英國才子Alain de Botton既youtube channel
講得比較多文化、哲學
語言淺白、十分down to earth

上面呢d都差唔多夠睇
你睇下有無話邊個domain想睇多d再介紹卑你

謝巴打
其實我覺得藝術賞析先係最難
有時見到d畫 有d人可以講到d好獨到嘅見解
雖然有時都係9up多 但係都想研究下

Nerdwriter 有啲講畫幾正

Sophie calle 係一個好好既當代藝術entry point

咩係藝術
藝術可以有咩形式
咩係時間
咩係新同舊
咩係image/text
sophie嘅作品可以cover咗好多入門者對當代嘅不信任同疑問

2019年仲有人講香港係文化沙漠

前排香港藝術節有咁多節目
依家又法國五月
Affordable art fair
文化博物館下禮拜開始展出大英博物館珍藏
本土嘅又有李漢楷體

似乎係你選擇視而不見

再唔係行吓西九龍囉
開放草地上面日日有活動

又係吹奏支那01紅色資本

藝術賞析係主觀既，你需要有一定程度既見解、經驗先可以做到，但得到既答案並非人人所好

01哲學

多得 01哲學唔少
成日有堆人 睇完佢地d垃圾文 d concept亂七八糟

係喎又法國五月

要搵到文化野唔難
最難係你係香港生存到又抽到時間金錢出黎
同埋越入去越覺得同香港主流社會割裂咁

本土只係講到李漢楷體....
有無多啲介紹？

話香港係文化沙漠 唔係講緊香港無人講文化 完全無活動 係講風氣 你睇下香港暢銷書係咩類型就知 2019年仲有人講？乜香港風氣有好大唔同？
不嬲喺香港 都係吃喝玩樂行先
咪玩啦巴打 up得出幾個event又點？
你咪睇下去工展會嘅人多d定留意呢d活動嘅人多d
重申：我意思唔係話香港無人重視文化 只係唔會多得去邊

第二樣野 我係問緊有無page同書推介下
我係覺得香港唔多人有興趣交流呢方面嘅野
其次 我係覺得自己都有好多野要學 所以想問下有無多d渠道有呢類資訊
咁快妄下定論話人對香港嘅文化活動視而不見真係膠都廢事比

巴打不如分享下有咩例子？或者有無其他推介
姑勿論01做成點 但起碼叫有d貢獻提起到d討論

或者我可以分享多少少
之前去過d香港嘅藝術展覽 例如大館
感覺係一黎規模真係比較細
不過香港地方問題無辦法
二黎擺設都係比較雜亂 比起以前喺歐洲睇過 例如維也納嘅leopold 係覺得佢嘅鋪排 分類 甚至室內環境等等 都係令人睇得無咁舒服
三黎 質素同埋數量上都係同外國無得比

如果講art gallery或者藝術館 香港究竟有幾多設施 我諗都唔洗我多講 話香港係文化沙漠我覺得實在不為過 不過當然我覺得如果唔想淪為口腔期生物 我覺得絕對有需要自己發掘多d 呢個都係我開po嘅目的

無錯 「文化沙漠」依個term拋出黎果陣都唔係話香港無文化 而係通俗文化同高雅文化無聯繫 無交集

01哲學嘅文 係間唔中（？成日）有唔少低級錯誤：
1) 見：

2)

「後人將“Cogito, ergo sum”譯成「我思故我在(I think therefore I am)」。乍看之下，我思故我在像由推論得出的命題。人們很自然會理解成：由於我思，而能思考的東西都是存在，所以我存在。但笛卡兒的「我思故我在」不是推論命題，而是理性直觀命題。所謂直觀即是指不需要依靠推論便一目了然的事實。笛卡兒認為我思和我在是直接等同，兩者是同時出現的。但在翻譯的影響下，人們往往會由於「我思故我在」中的「故(therefore)」字而認為該命題表達出推論的意思。」

有人拎呢篇文出來，教我點理解笛卡兒 嘅「Cogito, ergo sum」
呢篇文認為呢Cogito, ergo sum係譯錯，唔應該有「故」
事實上 ergo (或法文原文" Je pense donc je suis" 中嘅 donc" 都係解故）

（笛卡兒係沉思錄 冇寫「故」字，而係其他著作有寫「故」字
所以先引起學者討論 「我思故我在」是否推論」
無論「我思故我在」是否推論，都唔可以自行原文中嘅「故」
話人地譯錯云云）

3)

「我們可以賦予每個語句這樣的雙條件句形式，於是，這樣的雙條件句可以得到一個更具普遍性的表述，塔斯基將其稱為「T約定」：
S is T iff P」

錯誤之處： 呢一度混淆左 T-schema 同T約定
「S is T iff P 」係 T-schema
T約定係指，adequate theory of truth必須藴含 T-schema

即使係 wiki都比 01哲學嘅文章準：

The T-schema ("truth schema"; not to be confused with 'Convention T') is used to give an inductive definition of truth which lies at the heart of any realisation of Alfred Tarski's semantic theory of truth.

As expressed in semi-natural language (where 'S' is the name of the sentence abbreviated to S): 'S' is true if and only if S

Example: 'snow is white' is true if and only if snow is white.

Tarski's material adequacy condition, also known as Convention T, holds that any viable theory of truth must entail, for every sentence "P", a sentence of the following form (known as "form (T)"):

(1) "P" is true if, and only if, P.

先講cogito ergo sum
我覺得01只係提出緊一個新嘅思考方向
無講過其他人譯法係錯
就算你話佢宜家提出一個新嘅 甚至可能同笛卡兒自己本身想表達嘅意思唔同 我都唔覺得有問題
篇文嘅目的只係探討呢句係推論定直觀命題
唔覺得咁嘅討論有對錯之分 除非你講到佢嘅邏輯謬誤

mtr station
k11

你唔講電影界有許鞍華、王家衛、仲有岩岩做緊既《淪落人》？
唔講填詞界有林夕、黃偉文？
文學、古典音樂、獨立音樂、文化研究、社會學都好有多猛人
你選擇性視而不見？

你了解幾多新進作家、音樂人、導演
藝術展示既形式唔係得art gallery同博物館
講得出香港係文化沙漠，會唔會只係你既生活圈子同文化無關？

//「在翻譯的影響下，人們往往會由於「我思故我在」中的「故(therefore)」字而認為該命題表達出推論的意思。」//

唔係要寫「譯錯」 先有咁嘅意思
根本同翻唔翻譯無關
佢呢度係講緊因為譯左做 「我思故我在」
所以，令人以為有推論之意
但原文係有「故」

（唔關咩思唔思考方向問題事
因為笛卡兒回應人地，有講過係可以理解做直觀
所以，再加上沉思錄中冇「故」，有人就認為唔可以理解做有推論之意
或者，笛卡兒成熟嘅睇法係咁

但直觀同推論唔係二取為一）

（事實上 拎呢篇文同我討論嘅人 係理解篇文話人地中文譯錯
唔係咩新嘅思考方向）

一個合理嘅解釋係佢意思係我地理解呢句句子係由佢嘅譯文理解 無人咁得閒去搵原文同笛卡兒本身嘅講法 所以會理解做推論
而確實故字甚至原文當然都有咁嘅意思
但只睇譯文確實好難會諗到佢係直觀命題呢個方向 不過佢係講得唔好

當然 都有可能係佢真係講錯 其實唔關翻譯問題 但唔覺得呢個錯誤大到要定型佢做垃圾文

//只睇譯文確實好難會諗到佢係直觀命題呢個方向 //
唔係譯文先諗唔到呀 你明唔明
就係原文都諗唔到
笛卡先寫信回覆人 先講可以理解成直觀

01哲學呢篇文嘅作者 大概思路混亂
當呢一點，就排斥左 「故」有推論之意
就指責「譯文影響云云」

//無人咁得閒去搵原文同笛卡兒本身嘅講法 //

咁睇乜都晒氣
01哲學就係多呢類讀者
睇呢d source唔係為左幫自己睇係學問上有長進
進入到真正嘅哲學世界
淨係睇完呢d 沙石多嘅文就算
咁咪隨便

不過唔好搬呢d文出來討論囉冇人想知你睇左呢d垃圾文

//唔覺得呢個錯誤大到要定型佢做垃圾文//
「垃圾」呢個用字好輕咋喎
正如多數人都成日食「垃圾食物」
係都唔會食死人嘅 都好好食架
我又唔係話「有毒」

ok 當我認同你01係垃圾文 都無阻我開po嘅主題
香港唔多人講呢方面嘅話題 media嘅文又垃圾又多砂石 我本意都只係想討論下大家接觸呢方面資訊嘅渠道
咁閣下又有無反建議 有無見到其他更高質嘅媒介？
我對01嘅感覺僅限於我覺得佢係香港為數不多會講哲學話題嘅media 就算佢垃圾 起碼佢都對哲學喺香港嘅發展叫有貢獻

唔覺01哲學有咩貢獻
而家係度同你討論 01哲學有乜價值 已經係十分之無聊
係垃圾堆搵咩價值咁 無唔無聊？）
最好執柒左去唔洗煩

大把網有哲學睇
外國有sep, iep
好青年 都有d哲學書介紹 又有
立場新聞哲學版 又有搵d學者寫
當然最好你睇外語 中文呢d當簡介下就算
如果多左一堆人 佢地對呢樣野嘅興趣 只係「無人咁得閒去搵原文」咁
咁其實冇咩必要推廣

師兄嘅言論真係好有文人風範
執著完美得黎又帶d不切實際
小弟甘拜下風
講真 宜家香港對我黎講就係一個垃圾堆
有人帶起討論 提供一個公開渠道 用中文 而唔係外語 喺香港推動哲學普及 就係貢獻
ok 你話唔得閒搵原文嘅讀者 多一個唔多
我只可以講 get a life 一個人要造學問 唔係得一個方向 亦唔係個個都想鑽研到好深
宜家唔係想進軍學術界 只係當平時生活嘅調劑
即係學彈琴 都唔一定要每份琴譜研究埋佢背後創作嘅故事 每個作曲家嘅生平事蹟背曬佢
學彈琴 可以只係為左陶冶性情
你鐘意研究深入d當然可以 但無話誰比誰高尚
'下？ 你彈琴咁膚淺嘅 個作者幾時死又唔知 個作者作呢首歌比邊個又唔知 你不如唔好彈啦 音樂界多你一個唔多呀'
做多左啦ching

大佬呀 沉思錄都係 30頁
入門野來
而家唔係叫你睇d最深最難嘅著作 一步登天

以你個比喻呢 我而家只係叫係去彈下真嘅琴
唔好係度彈空氣 明未？

d人做 gym都要練得愈來愈有耐力啦
唔好同我講 興趣唔洗求進步
而家你嘅態度只係話 做到一下掌上壓
不求做到 廿下 30下咁

就係因為呢d哲普 引埋晒呢d劣人來煩 唉

你都算屈機 揸住一個例子黎講
但係咪所有哲學討論 一定要睇原文先？
如果只係當leisure 睇下其他人嘅介紹又得唔得
用深入研究一個topic嘅時間 接觸多幾個topic 係咪就係浪費時間 係咪就係無價值
不過算啦 唔洗回我
反正d野好入門 小學就應該識 好似係

為興趣自己俾錢學 好老實講 自己搵資料
唔好期望人地免費餵俾你
唔好係度呻吟 冇人免費餵你食 就叫文化沙漠

咁宜家興練跑 又係咪個個人都要請個教練執跑姿？
我見得閒落街跑個步 當做下運動 咁又得唔得
咁樣係咪變左運動劣人
巴打真係高尚人種

其實係 讀哲學係為左睇原文
咁原文唔明 咪睇參考書
咁大把好嘅參考書唔睇 你要睇劣文都冇計

而且 你睇d哲普文嘅心態 唔係為左去認識呢樣野 係幫到自己哲學思考
係為左過下口癮 套d名詞 就叫做有文化
咁呢 d咪偽文青

咁…應該幾時停止追求?

巴打批鬥完01嘅邏輯 原來自己嘅邏輯都唔見得好
睇返上面留言
究竟我話香港點解係文化沙漠 再諗下同餵我食嘅關係喺邊

唔洗請教練 但正常人都會上 youtube睇下片學野
google下資料 點做運動

做運動 成世都係鳩跑 唔去學習運動知識？
真係好低劣

大佬 你唔好咁痴線啦
你學physics F=ma
唔通走去睇牛頓d著作咩 咪玩啦
認識一樣野 點解唔可以間接咁喺其他人度學？
另外 無話我想過下口癮 扮文青
只係當學多樣野 認識下 咁樣

睇你個態度 都係想人地餵你食啫
諗乜撚野

但你而啲咪就係全部都係免費而且普羅大眾容易接觸到嘅渠道囉
唔使一定要使錢架

師兄 我可以話你知 就算行路 姿勢都有好有唔好
你咁執著知識正當性
不如搵人同你做個gait analysia 之後你先好落地行啦

講真 我自己覺得好睇你個人追求
你想研究深入d 定當知多樣野就算一樣

錯誤類比

因為學科學多數唔重視睇「經典」
但in general, 哲學係重視睇經典 (除左近代分析哲學有反歷史嘅傾向）
但無論如何，咁樣睇下哲普文 係好難學習到哲學思考

如果學野學到你態度咁惡劣 又話唔想睇乜睇物
咁你過主

唔知巴打用電話個4G之前會唔會研究下個原理先 唔係咪好低劣 人用你又用 好無水平

走先 都話 01哲學讀者之中 好多劣民煩膠 又一件

得架喇 你都係印證緊我話睇 01哲學 d人低劣

唔重視經唔經典 lmao
physics有好多conventional theory
前人assume左d野 未必切合到實際情況
atomic model係一個例子
咁你學atomic structure係咪又要由第一個提起呢樣野嘅人開始讀起 讀到quantum physics先停？

佢好明顯唔係為01哲學辯護緊而係幫哲普文辯護緊咁都有得砌生豬肉

第二 我有無話要學哲學思考

好撚弱智 用電話 唔會想知原理 但你都會想知點用架麻
駁嘴都駁得 on9過人

咁你死撚開啦 屌你老母

果位巴打好高尚架 我地唔夠班同佢講野

好撚 on9認得你條柒頭俾我屌過 死開啦

你班撚樣偽文青 無病呻吟

而家講緊呢類人低劣呀麻 撐01哲學嘅人都好多呢類
咁都理解唔到

我咪就係想大家分享下有咩渠道 知多樣野可以睇下留意下 點知位巴打又喺度起鋼
明明無人要佢餵 心諗

由頭到尾 無講過要攞呢d濕9野黎威
你呢d思維真係
你學野係咪為左曬命 想話比人知自己學富五車

真係唔會話一定要睇原著 你講呢d野都唔係睇唔睇經典嘅問題
比起人文學科，哲學，數理科多數重視學個理論
好多時大學嘅數理科 都係睇一D textbook去學
要學當中嘅數
唔係話專搞科學史嘅人 唔會話一定睇原著

巴打好型
咁我下次開第二個acc覆你先
所以你屌過我啲咩?
畫展嗰單嘢?實情係同一個道理你將一樣興趣當成一門學問咁去睇 成件事根本就錯撚晒 唔係人人都要只係專心一樣嘢去研究佢 佢覺得去到某個LV夠咪唔會再深究落去 又有咩問題呢?佢哋唔會屌你離地撚不切實際 點解你又要企喺高地屌人哋不求精進呢?
你實際上先係唔明人哋做緊咩嘅人 你一日唔跳出自己個中心去思考 你一世都只會係咁

係屌柒你呀 起乜撚野鋼呢
你講d野 on9呀麻 「無人想睇原著」

死開啦 唔係見你煩我一過

掛住覆on9仔唔記得覆你
講多次
點解我覺得香港係文化沙漠唔係因為香港無文化人 而係風氣問題
而呢個都唔係開po嘅重點
我本意係想問下大家平時有無接觸開咩渠道 有多d呢方面資訊/討論

巴打咁勁咪諗方法點樣可以令我死開

你都好撚柒 on9

為學野 人地哲學就係重視睇原著嘅學科
你話唔想睇

嘩 你係老闆

咁你咪講下我點煩其他人
而你又諗下點解今次會畀我煩

我係批判緊 呢種學野態度 係唔會學到哲學
唔係講要做研究 做學者
係門都入唔撚到

佢覺得自己有興趣嘅野/所有野都要研究到最深入 否則你連提起呢樣野嘅資格都無

屌 大學 year 1 上堂都要睇文啦

咁樣叫做研究到最深
睇得出你好無知 又自以為是

大學year1睇文係睇你讀咩科
然後二嚟大學咪已經係「學術」嘅範疇 而唔係興趣嘅範疇
當然你將大學當成一個興趣培訓中心我都無話可說

咁巴閉 連哲學都比你define埋
咁人地寫d哲學概論係咪收得皮

從來冇人叫你學哲學 一來就要睇D 最深最難嘅著作
但你話完全唔想睇原文 連一D 最淺最入門 又唔長個d都唔去睇
咁真係門都入唔到

咁樣都話 叫人研究到深
咁你真係唔知乜野叫深

原來哲學嘅入門級係大學year1

敢問巴打一句 係咪唔係science major嘅人都唔可以話自己識science

er... 其實就算極度同情地理解01哲學唔係曲解笛卡兒，01哲學班底明顯哲學底唔夠好，先到令有d 哲學人咁反感

例如下面篇文，好青年點出01錯既野係year 1程度，咁應該會易d 明點解咁多人覺得01哲學冇好過有

乜深同淺唔係相對存咋咩

香港係文化沙漠，唔係因為有無活動或者有無人睇書，係有無交流同互相砥礪既風氣
香港最缺乏既唔係展覽，係沙龍，電影分享會同讀書會
而香港最多既就係樓上嗰位仁兄咁，某個領域比別人知多少少，就叻唔切，爭住屌柒人

你想入咩圈子先？文學？

大學哲學堂 都唔會只睇一本概論
都會睇下原著
睇呢d概論係幫你去了解原著 /人地哲學家嘅論文

你以為睇概論就認識到哲學
咁你真係無乜心學呢樣野

（事實上 有d哲學家寫論文講 呢個學科係重視睇原著 ）

個重點從來唔係01嘅質素
上面位巴打已經shift左focus去識哲學一定要睇原著

真心想問 點解係都要shift個focus落大學哲學堂

咁持平講句非台佢又真係唔止知多少少 學識係淵博嘅佢係串得起 但只係佢有時候啲表達方式唔係人人都會受

你會唔會覺得上 youtube睇下 qm嘅片係識 qm？

我以前都好似你咁諗。但其實只要你去返個圈子，多與少都唔係重要，最緊搵到有同路人。

都係果句 我開po原意只係想討論下 香港接觸文化嘅渠道 咩方面我都無咩所謂

大學入門課呀麻 屌你老母
最撚淺架啦 正常來講
除非你計埋D 小學推廣哲學個d 堂啫

所以咪話佢個問題係將「興趣」同「學術」混為一談
若果以學術角度去講 佢係冇錯
當然或者喺佢眼中 哲學只有學術 而冇興趣程度可言

咁sci唔係淨係得qm架嘛…

個重點係你講呢種學野態度 乜柒都話唔睇
巴撚柒閉 on99咁

大佬 識少少 知道個名 已經算係叫有少少認識 當然 要大大聲咁話比人知你係識呢個topic 係要研究深入d 但唔代表所有睇完youtube片嘅人都要繼續深入研究 亦都唔代表youtube嘅片令呢個世界多左d無情趣繼續研究嘅人就係無貢獻 起碼佢令多d人知呢個世界有樣野係佢地唔識

oic
原來知道個名 都叫識少少

唔怪得咁多人可以扮晒代表

綠色賓周就有

有時啲野兩睇啦，好似之前有套超譯系列，都係好撚on9, 咁但係呢啲入門書令呢接觸個field既人多左，基數大左，十之有二會去進一步研究，都係好事黎
話就話佢教錯，但一知半解總好過聽都未聽過掛

我真係膠都費事比
係咪讀哲學一定要上堂
係咪對你黎講咩都要上堂
大學入門課就係所有知識最基本嘅級數

唔係
佢會答重有睇書自學

見唔到 好多人睇完少少 覺得自己唔知
反而年中見唔少 以為自己好知

包括你

我quote都懶得quote了
點解知多左樣野就要用黎威
乜野心態黎
你係咪就係平時鐘意用d哲學知識黎威
上面都有巴打講左了 香港就係太多你d咁嘅人

知之為知之，不知為不知，是知也
對我黎講 我覺得知多樣野 知道自己仲有一樣野係唔識 其實都係知識黎
從來無人話知道完個term但無深入研究就可以扮代表
果位巴打思維好神奇

好撚蠢

用上堂做一個範例 係因為大學哲學堂 入門課 唔算深
亦有一定質素
人地教你 都係要咁去學

冇人話一定要上堂學 但你唔睇原文 唔去試睇
淨係睇d 哲普文 咁入到門嘅可能性低
（學哲學 唔係去學哲學思考 咁你學來把撚
唉 好撚小學雞 ）

我覺得ching搞錯左啲野喎
哲學普及係講緊比普通人都接觸一啲基本既哲學思想
你叫個普通人去睇原文？

真係讀哲學系既或者搞學術既就唔應該睇呢啲文
但對於一個只係想了解讀一啲唔好咁難明既文 初步認識下哲學係咩一回事睇呢啲文有何不可？

普及既目的正正就係當啲人接觸完呢啲文 發覺佢講得唔足夠深入 會有興趣去自己再接觸更加多 開始睇原文之類；另一得著就係 就算最後無人再進一步了解 睇完「垃圾文」就算 都叫多左一個人接觸到哲學既皮毛

呢兩樣都足夠稱之為貢獻啦 唔好自以爲讀多幾本原文就高人一等咁 有時啲命題唔洗原文都可以引發思考同討論既

神撚野奇呀 豬兜咁撚樣 為駁而駁

我年中見唔少 呢d識少少扮大袋嘅人
唔係話個個咁
但我見唔少 明唔明？

其實佢可能係想講驚啲人一知半解 實情唔知 但以為自己知 周圍同人講一嚟貽笑大方 二嚟傳播誤知啫
佢有咁嘅擔心都好合理 所以咪應該提高普及渠道嘅質素而唔係一味ban晒所有普及渠道

其實好青年做得幾好 周不時出下文 你有心再睇多啲嘅咪跟佢書單去睇書

講左 只係當佢係一個知識 知道有人咁諗
唔係個個人都想用哲學思維黎思考嘅
你學完中學數係咪又要讀埋微積分 又要計下生活上遇到嘅數 計下自己屋企實用面積用盡未
否則你學數學把撚？

笛卡兒沉思錄中學生都睇得明
柏拉圖對話錄中學生 都睇得明
咁你都話唔去睇
冇人叫你挑戰 康德尼采

唔係叫你唔好睇哲普文
而係要懷有一個心態 呢D 文係幫你進一步入門
我係批判緊 d拒絕求進 自以為睇少少文 就可以入到門嘅人

//會有興趣去自己再接觸更加多 開始睇原文之類//

你睇撚清 前面先
上面係講緊一定唔睇
以哲普文取代原著

啱 其實如果話01有講錯野 係應該有人去澄清返 但唔代表普及/入門級嘅野係無價值

不過講真 hk01啲文真係無乜料到

btw 多謝非台巴推到個po上學術台熱門

咁我係都舉幾個個相關嘅機構

[歷史]皇家亞洲學會香港分會 - Royal Asiatic Society Hong Kong
[地理]皇家地理學會香港分會 - Royal Geographical Society (Hong Kong)

[藝術] 香港藝術館之友 - Friends of Hong Kong Museum of Art
[藝術] 香港中文大學藝術館之友 - The Friends of the Art Museum, The Chinese University of Hong Kong
[藝術]香港大學博物館學會 - HKU Museum Society

[文化]亞洲協會香港中心 - Asia Society Hong Kong Centre

屌 我係屌緊你
屌緊哲普文咩
屌你D 學野態度柒 明唔明 話唔去睇原文 甘於睇哲普文就當學野

搞清楚 我係話普通人未必會睇 無講過要取代 咪屈我

咁咪屌緊呢d人囉
你又 defend呀麻

如果你唔認同 你 defend乜柒呢 ？

咁係你將「學」而個水平定義得太高啫…
你食飯係食緊嘢 食屎都係食緊嘢
從原文學習係學緊嘢 從垃圾文學習都係學緊嘢

入唔到門咪入唔到門講真
個標準就你set嘅
我要求就無咁高嘅 我覺得當知多樣野就ok
你咪屌9我lor
我係無喺呢方面深究嘅興趣 咁點
我研究其他野果陣又要同你報告？

其實睇哲學又唔一定要話去認識哲學既
即係好似我唔駛去睇沙特，但我大概知道乜野係存在主義，咁就算我睇村上春樹，睇大象席地而坐，咁呢啲概念又幫到我對其他藝術有深刻啲既體會，咁我又對文化呢樣野有更濃厚既興趣，咁都好好啦係咪先

基於同理心去defend都唔得
理解唔代表認同架喎

我咪就係defend緊呢樣野 我係覺得無問題 wtf

咁屌埋你囉 唔好話我屈你

等比佢屌你扮大袋 扮代表啦
佢覺得你又要睇下d存在主義嘅論文先架喇

其實我覺得要搞清楚非台巴打對於「幾時先可以停止學習/深究」而點係幾重要
搞唔清楚而點 其實永遠都係雞同鴨講

你又肯定你真係大概知道存在主義係乜？

沙特嘅《存在主義是一種人文主義》真係唔長
如果你話呢篇野 都冇睇過
似乎話對呢樣野有認識 係講唔過去

無人話要取代 有興趣嘅可以再讀深d 無興趣嘅 可以睇完哲普就止步 你要執著嘅 睇完哲普文嘅 你可以當佢唔識哲學 但我覺得當識多樣野 增廣見聞 未嘗不可

簡單咁講 唔同所有講廣東話嘅人又要研究埋廣東話歷史咩 係咪唔識歷史就唔可以話自己識廣東話先
係咪有幾個字唔識讀就唔可以話自己識講廣東話先

沙特《存在與虛無》就真係大部頭嘅著作
唔會有人話 入門要睇晒
（上堂都唔會睇晒啦 好多時）
但《存在主義是一種人文主義》 真係入門級

個人認為 無得拗 大家都唔係同一平台上傾
佢堅持覺得某啲文咁撚易睇 咁撚易明 你都唔撚去睇 睇埋啲垃圾當學撚左野

但其實咁又有咩問題呢 唔係個撚個都讀哲學系架嘛
又唔係個個興趣都大到要完全清楚了解一個概念架嘛

唔係 你d類比好 on9
因為 廣東話能力 同關於廣東話嘅知識係唔同範圍
可以識後者 唔識前者 （事實上有linguists 唔識 廣東話
但有關於廣東話嘅語言學知識）

唔去了解冇問題
但自稱有認識 就講唔通

其實你唔明我講咩
我講緊啲香港呢個環境，有附庸風雅既心都已經好難可貴，一兩個片面既concept, 已經夠喺其他地方有更深刻體會，呢啲體會，又會加深你再下一次既吸收
同埋睇原文點會係第一步吖，無文學底既人，拎起唐詩三百首黎讀，咪又係on99 始終都係要揾注譯
文學哲學史學，有邊個唔係由注譯既注譯既注譯開始

至於我，屋企藏書話多唔多，都有兩千零本，唔駛兄台替我操心啦

咁我認識存在主義呢樣野 係咪又凈係得沙特本書呢一個方向
廣東話都有分講同背後語言學知識
同埋最後一句唔好扮睇唔到

所以其實你主張嘅係「為人謙虛啲 唔係精通嘅嘢就唔好同人講你識」
咁我諗若果你咁講好多人都會認同嘅

樓上係話 第N步之後都唔想睇原文

我只會話 淺個d原文 可以一早睇
冇話一定要第一步要睇原文
而家係好多人 睇完d哲普文 走來「教育」人

（從來唔覺讀左少少哲學有益
好多反而走火入魔 自以為了解 反而有害）

呢個更加無得拗 睇你對認識既定義係咩
大概了解一樣野叫唔叫認識？（哲普文做到令人大概了解一樣概念 除非你認為啲文連少少理解都幫唔到手）
標準若太高 我諗prof都唔敢話自己完全了解一個概念 尤其哲學上咁撚多爭論 例如講部派佛裡面啲概念都成堆人嘈到拆天

再討論落去就變知識論既討論

兄台認為無睇過某啲大師既某啲作品就唔能夠將某個概念掛喺口邊
我以前都係咁諗但再諗深一層就知道無意思，我依家真係情願街邊兩個mk. 妹揸住本超譯尼采再引文同條仔講分手都好過上連登黎黎去去都兩三個ac深入地討論哲學
你明唔明我意思，係大環境問題，大環境

呢篇野係開宗明義講咩叫存在主義囉
「存在主義」呢個 term 就係來自呢篇野
你好撚口氣大 明明唔識 又質疑應該要點學
大學上歐陸哲學堂 都會好早睇呢篇文
因為唔算深

//最後一句唔好扮睇唔到//
on9到費事應啫
而家你係唔識幾樣哲學嘅野咩？
你係嘅話 咪類比到囉

唔知你講來做乜

//我依家真係情願街邊兩個mk. 妹揸住本超譯尼采再引文同條仔講分手//

唔明你咩意思喎 睇唔到有乜咁好

我都睇唔到你繼續回應有咩咁好

我只會話 我見過唔少人 上完一個 course/ 睇左少少文
又成日順口開河 十分之難頂

哲學呢樣野 唔同學其他野
因為哲學會俾到一個人 掌握好多知識嘅感覺
好多人學左少少 又唔體察到自己嘅局限 反而有害

好在大環境對某樣文藝有興趣 咁樣先可以推動到更加多嘅人去接觸一樣嘢

死開啦 九唔搭八又搭嘴

唔係質疑應該要點學
你有你規範
ok 有興趣深究嘅話可以跟
問題係 我對呢個concept喺其他地方 有d體會
係咪代表 我一定要睇返原著 作者係點睇呢樣野？我係咪一定要'學'好呢樣野先可以有體會？

樓主其實想搵d咩
文化好大
文學、藝術、哲學、社會科學、法律都可以話係文化

呢個世界有無野係可以脱離市場
好既學者同創作，都要有足夠大既市場同足夠熱烈既氣氛先養得起，但你都要接受呢個世界九成既人都係不求甚解
除非你覺得所謂文唔文化就係指大家睇書上堂就夠啦

個po我開嘅 覺得我九唔搭八咪唔好留言 個forum你架？

你點用關我撚事
我笑鳩你咁解

屌柒你九唔搭八唔撚得？
上面又唔撚係回你 又亂撚柒入
on99咁

年中大把人亂抽哲學水 冇人阻到你地嘅
你要柒 咪隨便

啱 其實真係好難有好大部分人會願意深究喺呢方面 但其實多d人有興趣討論 或者肯接觸 其實已經對從事呢方面嘅人好有用 話曬宜家都商業社會

巴打到底知唔知咩係forum

講撚到咁 咁你洗撚睇哲普咩
乜撚唔識睇都得啦 求其亂 up都得啦

係咪讀完哲學d思維都會變到好似佢咁

要屌就屌啦 係度搵人圍爐取暖 做乜鳩
垃撚圾

講真 我自己睇得好雜 咩都有興趣知下咁
我其實唔係話想搵人交流/討論
只係想知下有無d大眾化嘅渠道 比d基本功麻麻嘅人有機會接觸下
如果要講我最想知多d嘅可能係藝術類型嘅

首先無論睇或唔睇哲普 會唔會再深研落去 都唔代表佢哋會扮代表
所以其實係要諗方法解決啲人點樣先唔會識少少扮代表 而唔係一味屌屌屌

或者你會覺得一味屌 屌完之後佢哋會突然之間覺悟 畀你嘅正論打倒 然後建立起一個正確嘅求知態度 可能真係會有人係咁嘅唔係你都唔會套返同一種方式喺而到

家陣就係笑鳩你唔明forum個玩法就係人人都可以搭嗲 唔鍾意人哋搭嗲咪自己留tg叫人淨係同你傾

其實香港啲博物館真係做得好差
我去外國既藝術館，佢會同你簡介比如某個時期歐洲油畫入面天使代表咩，蘋果代表咩，再match返館入面啲展品咁
你睇完基本上你見到其他畫作都會「識睇」左少少

agger 上面都講左 我覺得其實香港最大問題係無咁嘅風氣 令到發展好差 唔係話無人做呢方面 只係比起外國係差一截

「唔代表」

10個有 3個係咁 都夠難頂 ok?
好老實講 你地識乜 關我春事咩
唔好拎住d廢文來煩

雖然我唔係太睇得明 但去外國都鐘意行下呢d地方 倫敦 巴黎 柏林 維也納 咁多歐洲地方 行落個感覺都舒服過香港 好有系統 介紹得清楚 擺位路線都設計得好d

而家咪屌鳩你地玩得柒囉
forum就係任屌
而家咪屌你

非台巴打算數啦
有睇以前有睇高登都知你高質
樓主條柒頭擺明係不學無術又想扮傻閪文青
你都睇到佢點樣乜都唔識，駁嘴又毫無邏輯
呢啲人只係俾你踢爆惱羞成怒啫
慳返啖氣啦

老實講
解俾樓主聽 又唔撚柒識字
又話 01哲學點點點理解 冇撚話人地譯錯
已經夠煩膠
根本睇都未睇清楚 就 ff一餐 係度「討論」
無撚聊

我間唔中都屌人嘅 forum就係任屌
駁得差 咪想屌
好似食野d野難食 都會想屌出聲

喜歡咪諗到我惱羞成怒

你咪令到嗰3個變成唔係咁

其實我唔介意你屌我 你有理據咁屌我咁我都冇得話唔服嘅係咪先?
起碼你屌完我我學到嘢 好老實我煩完每個人都學到嘢
但唔係每次我學到嘢都係用「煩」而種形式

晒時間 留返俾有志之士

唔好當我為左教人先屌人 我對做人之師 冇興趣

明明你覺得而啲人礙眼 但又唔諗方法去解決個問題
咁結果只會好似今日咁 會有啲你唔鍾意嘅人嚟阻住你
你都可以當我係其中一分子嘅

都係嗰句 其實你嘅學識係高水平而點無容置疑 但你有時候表達某啲出嚟都只係會換嚟「煩到你」而種反應
當然你可以揀block咗佢(譬如我) 但我覺得咁樣有多少可惜啫

不學無術我認吖
扮文青又over左下嘛
講真做人做到要用呢d野黎刷存在感都好可悲姐
唔識咪唔識 '扮代表'有乜謂

咪話你啱lor 01有好多野講錯lor
之後個重點都唔喺01度啦
算啦 總之哲學嘅野唔係學術研究就無存在價值 you win

有 但係冇水

通常啲人聽glenn gould都係bach 冇聽過佢彈beethoven （不過之前youtube見過有段webern）

佢彈beethoven係咪都會哼著melody？

呢個係咪雙關語嚟

算係

諗起呢個

其實我都覺得係，普及文章嘅作用應該係提起興趣
見過有啲reddit讀history定唔知anthro嘅人講過 guns germs and steel引起咗佢嘅興趣
所以就算深造之後發現佢嘅內容有好多出錯，但係都覺得佢有價值

乜7post都有得嘈 屌你老尾

唔嘈邊有交流，兩邊又唔係就咁打粗口鳩屌，好事嚟㗎喎

Timable

香港好撚多展覽

問題係好似我哋畫畫嘅始終係小眾

畫嘅動機唔會有人明

唔會有人想去了解

真係乜都加幅畫咁單純就好

講左 N 次
叫你睇嘅淺嘅原著 睇完哲普文 去試睇多d有質素嘅哲學文
唔好留係睇少少呢d哲普文 就以為自己識 以為有概念
呢個只係入門

你以為呢d就叫學術研究 好好笑
我叫你寫論文分析 去參加 conference 就話學術啫
你好似唔知咩叫學術研究

唔可惜 年中見唔少
的確係煩又無聊
煩在以為自己好好學 但拒絕睇乜睇物

鄧麗欣 stephy 都話睇尼采啦 附庸風雅更加要睇 講真

咁每個人最好嘅吸收途徑都唔同 點解要假定佢哋睇完就會明呢?

香港都有班有心人想做起香港文化或文創交流既
而唔係坊間個d咩買野市集呀 或者純sell野

如果可以有一個平台比想接觸既人更易接觸
我諗會好過依家咁 資料來源好鬆散
或者介紹不足 就算真係有展覽 d人都唔知係咪岩自己

同埋香港真係好多有心人做文創或文化留存
不過大眾好多都唔認識

因為交流嘅方式唔係淨係得嘈一種

邊有假定？睇完唔一定會明
就算讀左好多年 都大把哲學家著作都未睇過
亦唔代表睇左 果個理解就唔可以商榷
所以咪參考唔同二手資料去幫自己理解

而家人地話俾你知 呢個學科嘅入門嘅方法係咁
好似叫你做學者咁 冇人想你做哲學家呀

咁點解唔可以直接接受唔同人消化完 值得商榷嘅理解 而止步喺而到呢?
或者咁問 何謂入門呢?
哲學有冇通俗化嘅餘地?

已經通俗左好多

最尾咪心靈雞湯

唔想睇原文？唔想搞咁多高深野？得！
羅索(本哲學史)、于丹、南懷謹、蔣勳、李天命、超譯XX幫到你

睇完上面堆野 已經夠你吹到條女出水
人文藝術，應該係生動活潑咖嘛！
學術依D咁鬼死悶，成日嘈咩你錯我岩，搞衰哂D仙氣，Who fucking care啦

大眾好多都唔認識係因為主流意識形態嘅問題。睇吓你想要咩平台或者我都可以介紹返一兩個俾你。最好適當最好去多啲活動，識相關嘅人，Add番佢哋Facebook，咁就可以得知相關嘅資訊。

大眾好多都唔認識係因為主流意識形態嘅問題。睇吓你想要咩平台或者我都可以介紹返一兩個俾你。最好去多啲活動，識相關嘅人，Add番佢哋Facebook，咁就可以得知相關嘅資訊。

揀d程度淺又短嘅原典 叫大家睇 好似迫害你地咁

笛卡兒沉思錄只不過 三十頁
唔喜歡 都唔一定要睇晒
睇頭兩章 去到「我思，我在」根本唔過份
咩「冇人咁得閒睇笛卡兒原文」 之類嘅講法 聽撚到就燥

我中學讀歷史 老師都叫我地睇下d學者寫嘅野
就算望兩眼都好呀 睇下目錄又好
咩附庸風雅 你唔打開d書 點樣感受到當中嘅世界

大學哲學系 都好多撚樣 唔睇文上堂鳩 up
阻撚住地球轉 簡直

太撚多你地呢d劣人 乜野都話唔想睇
又期望有人簡化晒d野俾你
飯來將口咁 成個 bb仔咁 又唔知自己幼稚

[url][/url]

//成日覺得自己無乜文學修養或者人文氣息
有無巴打都有咁嘅諗法或者有無咩推介 可以集思廣益一下//

樓主最撚得意係 自認文學修養 人文氣息
不過人地叫你睇下經典 最淺最易都好
搬出千般理由 話咁樣係唱高調 等同叫佢做學術研究

認同佢嘅人 都唔好得好多

雖然非台語氣比較重，但佢講嘅嘢並冇錯
當你想真正了解某個哲學命題嘅意思
無可避免係要翻查原文，亦都算係非常基本
更甚者要追溯返個思想根源，先可以理解句嘢嘅真意及由來
所以某程度上同中史係幾相似，你要更加全面咁還原真相就要翻查史料、野史

當然你都可以睇完人哋嘅第二、三手資訊就算，當知多樣嘢（仲要假設個source係可靠）
但我覺得有探究精神、自己思考同分析先係打破文化沙漠嘅關鍵
否則大家都囫圇吞棗，討論間永遠只充斥住某幾個influencer嘅論點

當然前提係你真係有興趣啦，冇興趣就搵過第二樣文化去煲啦

大佬宜家我唔係我話一定唔睇你d'推介' 我地爭論嘅重點係 係咪要認識哲學呢樣野係咪每個人都要睇返所謂經典先得
一路都係講緊有人可以睇完d介紹就停 唔深究落去
你又執著好多人唔識又扮代表乜乜柒柒
我唔識又有興趣知咪應該睇
咁都唔代表睇完好青年/01就一定要睇埋原著
事實係好多人都唔會有興趣/時間繼續深究落去
自己搭錯線又聲大大咁

將大學而個平台同社會而個環境做比較係做乜鳩

lets say真係望兩眼 以「我思故我在」為例 當佢望咗幾段相關嘅段落 僅止如此 你都認為係足夠？

若果係的話我都認同你嘅

咁你的確係冇講明要睇幾多先足夠喎
我話唔飲水唔會死 有人指正我唔飲水係會死 實際上我係講緊短時間內唔飲水唔會死 咁你話成段溝通有咩問題

而種論調又係幾好笑點解taste一樣嘢背後要為咗其他活動/目的
最好笑係你假膠得嚟又唔夠膠

我反而會問，點解唔會有其他活動/原因？

一個人讀經典本來就有好多動機：交際談資、提升修養、學習文化、心靈慰藉。
各種動機各有合理性，有時互相交集，有時互相矛盾。

如果係真係想學文化，上面既書的確係誤人子弟，用黎入門都只會行歪。
如果係功利少少、或淺嘗即止，上面既書/網站反而幫到你。

一面話想增進文化修養，一面又唔想認真讀，一面又笑通俗野係假膠。態度咁曖昧其實無咩意思，不如大方d講清講楚想點。就算葉公好龍又有咩所謂？拎黎溝女吹水有用過純文化多多聲！
我幽唔幽默唔重要，閣下自己想點先重要，始終問緊睇咩好既人係你唔係我。

背後有其他原因 唔等於 背後係為咗其他原因
前者代表咗人嘅複雜 但後者係指緊居心叵測

你講嗰啲嘢全部都有可能會發生 但追求一樣嘢最本源嘅動機 或者話原因都應該係對嗰樣嘢嘅興趣 若果唔係就對嗰樣事物太過失禮 所以我一路都講緊當一個興趣咁去睇哲普文 「垃圾文」係冇問題 當個人個興趣更高嘅時候 唔使人提點都會自然去搵文章讀（例如至少好青年有哲學書單；同高學歷廢青巴打有政治書單） 根本就唔使人提點；興趣平平之輩你點屌佢哋都係唔會去讀多啲

所以更加應該去隨住自己嘅步伐去發展 咁樣係旁人眼中可能係懶散 但自己興致之時自然會想方設法去求之

同埋我話你假膠唔係話個行為係假膠其他人我判斷唔到唔會咁講 但起碼你出嘅posts comments唔見得係啲咁嘅人 所以先話你假膠得差你換個個username我實唔會咁comment

btw我冇問過睇咩好你係指樓主下話

咁真係要多謝你睇得起我先 雖然玩假膠都比人話唔夠膠真係幾hurt下

而你既回覆其實都答左你自己之前既問題：「何謂入門/哲學有冇通俗化嘅餘地」
就係跟返自己個情況去讀
事實上有時間又有咁好心機，格硬鋤康德又有咩所謂
只係鋤完有得著就好，唔好話自己識哂

同埋唔好講到哲學野真係咁難讀，講到好似唔睇堆垃圾文入手就入唔到門咁
哲學黎講，文藝復興後，康德之前既哲學作品寫作對象都係一般知識份子，通常會將基本問題論證講清講楚先
法國哲學尤其以清楚明白見稱，依個傳統就正係由笛卡兒開始的
何況原著譯本前通常都有導讀介紹，根本唔洗捨近求遠

閱讀一定會有唔明既地方，連專業學者都唔會覺得自己睇經典會明得哂（否則佢地點搵食），咁點解普通讀者係都要話唔明要等人喂，唔自己去試下？總會有得著的

(就好似文學咁，無人要你一開始就屌現代主義，睇咩waste land 同Ulysses
由18、19世紀既英法小說睇，甚至金庸都易入口好多
但連果堆小說都唔想鋤，覺得係都要睇下D科普文同科普片「打底先」
好似非台講咁，讀小小野都好似逼你去死，要求要跪咁
咁不如真係算吧啦 依D野未cheap到咁既地步 又唔係youtuber求點撃率)

其實我咁問純粹係想睇下對哲學有精研嘅人點睇 我當然認同每個人有佢自己嘅答案 包括我自己

知唔知咩叫必要條件 同充分條件？
我話 睇完一d參考資料 對拎原典再讀下 諗下
咁樣係學習哲學嘅必要條件

你而家係度話 我冇講咩叫充分條件
唉 邏輯...

另一點就係將興趣睇得太高
文化始終係智力活動，你睇唔睇得明哲學/文學著作，本身唔只係興趣既問題，而係學識同思維能力既問題

近排讀歐洲大學史，大學，乃至知識本身就存在非功利性同功利既張力，但兩者未必完全係對立，對追求知識亦未必有影響
好似中國儒教咁，《大學》三綱八目，就係將非功利性(明明德、格物致知)同功利(齊家、平天下)一以貫之

一個對哲學無興趣既人同樣讀得好哲學，做得上教授或哲學家，可以開講座同辯論去呃錢呃like
我老師根本唔中意文學，中意睇龍虎門，但佢讀文學都係讀得通，亦都搵到食
世上有興趣既鳩UP何其多，而既然真有興趣，恐怕都唔會滿意停留係鳩up既地步

依樣亦係我自己近來對于丹「南師」等人評價高左既原因(上面雖然係膠，但某程度都係認真的)
一來係離開左象牙塔，發覺所謂文學哲學唔係真係咁重要(唔係唔重要，只係唔係咁重要，至少你已經唔洗再日日對住佢先畢到業)
二來係，佢地既野本身都頗有價值。南懷瑾幾個學生跟完佢，後來都成為成功既商人，進退談吐得宜，咁亦係學問。于女士係傳播學、宣傳學黎講係一個好好既例子。
想認真讀文化野，佢地絕對係歪路，但唔計「文化」黎講去讀，讀之絕無不可

//我唔識又有興趣知咪應該睇
咁都唔代表睇完好青年/01就一定要睇埋原著//

柒得來又唔自知柒

睇咁多哲普網 竟然乜都冇興趣
但又keep住睇？

比咩較 呻下架啫
劣人都可以入大學架麻
（好似大學唔係社會一部分咁？）

唔知

話你冇講咩叫充分條件有咩問題？

咁只能怪樹大自有枯枝

大學係社會嘅一部分 但人喺大學理應有一個求知嘅目的 但人喺社會唔一定會有

點解會有興趣睇哲普 但又冇興趣睇多d哲學書 （一手資料又好 有質素嘅二手資料又好）？

我想像唔到一個對哲學有興趣嘅人係會咁
唯一解釋係想扮有文化氣息 唔係真係想學

唔一定有興趣 咪唔好學

唔好問有冇咩呢d哲學 media
問完又唔係真心想學多d

有咩必要講
睇左先啦
路都未行到 學人跑 有乜意思

咁咪慢慢睇 冇問題㗎

興趣可以係件life long嘅事 當知識經過時間嘅累積去到某個點自然會睇得明某個程度嘅學問
當然若果資質真係奇差嘅自然比唔上人或者比起同輩難有咩創見
但作為興趣唔須要同任何人比㗎 自己開心咪得
你講得好啱呀 而啲嘢除咗喺「文藝」而條路上面重有其他嘢可以帶到畀人 咁所以咪更應該去諗方法引起其他人對而方面嘅興趣 同埋提高有關文章嘅質素

講咗先都冇問題㗎
我齋睇唔明又係會再問
睇完以為自己明 實際唔明都係會再問

加上我唔覺得自己睇完之後會即刻明個問題喺邊

家陣問定先打個底冇話唔好

唔明咪好
點解覺得自己唔明係差？
發現唔明 就係一個進步
已經比起自以為明有長進
發現唔明 咪再參詳各種討論 再思考

睇完 唔明

你話唔「睇原典」（A)難「 入門哲學」(B)
非A則非B

你話我講嘅係充分條件 有「即使少量原典」(A) 都可以「入門哲學」(B)
if A then B

但若果我將句嘢講做唔讀「少量原典」(A) 難「以入門哲學」(B)
都係if not A, then not B㗎？

大把啦，連登咸濕post 都可以一張圖都無。

我冇話勇於表達自己唔明係唔好

而係話就算對一個唔明嘅人都可以略解有咩問題先啫 都係嗰句 每個人學習方式都唔同 有啲人鍾意自己歸納會學習得好啲 有啲人係睇完人哋嘅歸納再去睇會學得好啲

前者你唔叫佢自己都會去自己睇 後者就係自己睇學得慢先會傾向被動啲嘅學習方式呀嘛

睇哲普 咪即係響個陸地學游水
叫你落水試下（睇原典 /睇一d再深d嘅哲學書） 又話驚浸死
叫你係個淺水d地方遊 又話「有興趣游唔代表要落水」
又話 叫人落水 即係叫人做游泳運動員咁

你講緊乜
睇唔明你講乜

我話：
如果哲學要入到門，要睇下原典，睇下d有質素嘅二手資料 ( e.g sep)
呢一度即係話，做呢d野，係入門哲學嘅必要條件

你話我冇講咩叫「足夠」
我指出呢個係唔同嘅問題

//就算對一個唔明嘅人都可以略解有咩問題先啫//

而家咪話 睇完簡介 睇深入d
點解好似講到 唔俾你睇哲普文

唔睇原典都睇d 有水平嘅二手資料啦
而家只係話唔好停留係哲普
唔以翻原典為目標

其實只不過係有d人 從來唔翻原典
唔明原典唔係一定好難

叫呢d人睇原典 就好似叫佢脫離自己個安全圈
即刻想像到 好似要佢玩極限運動咁

其實只不過係d港孩慣左俾人餵 拒絕學習

明你意思 即係指是但一樣嘢P and Q兩者之間嘅關係係必要的話 任何嘢再加入去都係充分條件

而係充分條件的話 就算冇P都可能會有Q

而到嘅情況就係 只要有讀原典（例子）不論多寡 就可以入門哲學

喺邏輯上我係有而個問題

但喺表達上 兩者表達嘅嘢都係相近 但加咗程度就明確咁指出就算淺水都好 唔會令人誤解做讀要讀量多或意深 甚或兩者皆有 至少我聽到原典第一時間會諗到就係各種外文嘅哲學典籍

夠唔夠永遠都係主觀問題
依個主觀唔係話各有各睇法，而係要視乎個人當時的要求

對想畢業既學士，同想做教授既phd，夠唔夠既標準自然唔同
而業餘興趣，動機不同、隨時變動，要求就更多元化

但「入門」既話，我諗多少比較客觀
對於哲學黎講
一來係理解定義、概念、推理、註釋既能力
二來係自發思考提出問題，靠思考/搵資料去解決問題既能力
唔洗話提出新概念乜乜乜，但至少睇得明/討論到，已經算夠用了吧？

從來都無話唔睇 我係話唔一定要睇
你咪繼續屌我想扮代表

//是但一樣嘢P and Q兩者之間嘅關係係必要的話 任何嘢再加入去都係充分條件//

唔明你咩意思

點為之入到門嘅充分條件 根本好難講
唔係話咁樣武斷地睇數量多寡
但有唔同種類嘅哲學 如果你太偏食 我個人唔認為呢d人叫做入到門
（有d人好迷一個半個哲學家 會睇晒佢地d野
但對其他哲學家 哲學討論 就冇乜認識
呢d人一樣係讀偏左）

//原典第一時間會諗到就係各種外文嘅哲學典籍//
唔通叫你睇法文 拉丁文咩
睇到英文已經好好

讀哲學係要識一門外語
因為 好不幸 好多哲學著作都冇好嘅中文譯本

我係話一撚定要睇呀 一撚定唔可以只睇哲普呀
乜撚野唔一定呀

屌你就叫做扮代表？你乜水？你大哲學家？

好撚蠢 成個比喻咪話遊水一定要落水學
而家你話 唔一定呀麻
咪諷刺緊你呢一點

宜家唔想落水游咪唔落水 睇完片 認識左呢樣運動 無興趣參與得唔得

是但一樣嘢P and Q兩者之間嘅關係係必要的話 任何嘢再加入去都係充分條件

而句係指「P Q之間若果係必要條件嘅關係，則無論為P補上程度(多寡、高低、深淺等等)、甚或喺兩PQ之間添加新嘅條件，此等諸事均為充分條件」
或者咁問 會唔會出現一樣嘢喺一個情況入面 可以係充分條件 同時係必要條件？

其實我嘅印象就係其實讀而啲文料 永遠最好都係讀原文 因為原文先係最直接表達到作者想表達到嘅意思
喺（唔好嘅／唔夠好嘅翻譯）之下 有時候會曲解／誤解／漏解作者嘅本意 所以先會有話「講起哲學原典，第一時間就係各種外文典籍」嘅諗法
或者係我英文比較廢 就算叫我睇普通英文書我都好吃力 何況哲學書？

但我明巴打你講話就算外文唔好 睇中文都好過冇嘅意思嘅

冇興趣梗係得

不過你好撚搞笑啫
一開始 又話咩好似學琴 為左陶冶性情 調劑生活
學琴都要練琴啦 大佬 人地話咁樣學
講完一大輪 話唔一定要咁樣學 講到最尾又話冇興趣

// 或者咁問 會唔會出現一樣嘢喺一個情況入面 可以係充分條件 同時係必要條件？
//

可以

//或者係我英文比較廢 就算叫我睇普通英文書我都好吃力 何況哲學書？//

廢咪睇多d有興趣嘅野練囉
有人鐘意文學 有人鐘意哲學
咪由呢d野去睇多d外語

唔識字咪查字典
你可以拎個中文版對住讀 比較中英

當然係原文最好，但咁就唔係入門
一個普通人絕對無精力學哂古希臘、拉丁、阿拉伯、希伯來、法文、德文、英文，而且精通到可以讀原典既地步
譯本係有失原味，但話哂都係由哲學學者處理，會有相關說明同注釋
又唔係詩歌等文學，標準無你講得咁高
(如果係讀尼采會麻煩D，因為佢哲學得黎有文學，但又唔係完全無得讀)

多謝上面兩位巴打指點

希望我有生之年可以用英文讀哲典

巴打我認同你
既然都指得出本書有錯處 無做好功課就出書教人
咁唔係垃圾係咩
讀者讀埋d垃圾 的確唔會有幫助

「P Q之間若果係必要條件嘅關係，則無論為P補上程度(多寡、高低、深淺等等)、甚或喺兩PQ之間添加新嘅條件，此等諸事均為充分條件」

若果一個條件可以同時為充分同必要條件的話 而句講法應該唔啱 應該單純地睇冇咗Ｐ會唔會有Ｑ 就可以判別充分 定必要條件

1 係你自己拉開個話題去唔可以睇完哲普就算 我先同你坳 我係覺得無興趣嘅人可以喺呢度停 唔係講自己
2 我開po都唔係問哲學一樣 係想了解下香港宜家有無咩大眾化嘅渠道可以參考下 我有時間會睇 睇啱d咩覺得有興趣嘅會研究
3 講左好多次 我係覺得知多樣野無壞 亦都唔覺得有需要攞出黎講'扮代表' 咩偽文青云云 可能你圈子好多咁嘅人 但關我撚事

咁要睇下錯幾多啦 多咪垃圾 呢方面我就唔清楚

//係你自己拉開個話題去唔可以睇完哲普就算 我先同你坳//

唉 屌你老母 煩撚到
幾時有講唔可以睇完哲普就算呀
我係講緊有興趣嘅人 唔可以睇完就算
冇興趣咪算

又要回帶下：
「睇呢d source唔係為左幫自己睇係學問上有長進
進入到真正嘅哲學世界
淨係睇完呢d 沙石多嘅文就算
咁咪隨便 」

跟住你自己扯撚到 乜野 get a life ：

「 我只可以講 get a life 一個人要造學問 唔係得一個方向 亦唔係個個都想鑽研到好深
宜家唔係想進軍學術界 只係當平時生活嘅調劑
即係學彈琴 都唔一定要每份琴譜研究埋佢背後創作嘅故事 每個作曲家嘅生平事蹟背曬佢
學彈琴 可以只係為左陶冶性情」

咪撚係度偷換話題
你係講緊 睇呢d哲學文 同學琴一樣 可以為左陶冶性情
即係預設左有興趣

而家又偷換到 冇興趣
唉 同你講野都晒鳩氣

好好笑 唔撚清楚 一開始又幫撚住 01哲學 defend咁

乜撚都唔知 又話點點點有沙石有錯都好 都叫有貢獻

原來無知都可以有咁多意見

講左佢嘅貢獻喺邊 唔重複
講真 佢嘅作用你都識講唔係喺佢提供嘅知識 要深入研究都係要睇原著嘛你話
唔係話佢有沙石係可以接受
但對普及哲學都有用過上連登9up嘅人

呢個世界有言論自由嘅 唔啱睇咪上一頁lor

普乜野及呀
我一直都係質疑緊 有幾普及
因為根據你嘅講法 只不過係「無人想睇笛卡兒」

有言論自由 =/= 唔代表所有言論都有理架喎
咁都唔識分？唔撚係麻
唉 智障到...

無知都可以好多意見=/=d意見要有道理
唔好咁柒好唔好

多人見過笛卡兒講過句咁嘅野都係普及
唔係多左人睇佢本沉思錄先叫普及嘅

你講乜鳩呀 唉 驗腦啦屌

而家就係恥笑緊你 都唔知 01哲學個水平係點
就急住出來係度評佢 有貢獻

洗撚你 01仔去普及 「我思故我在」咩
不嬲都好多人聽過啦

又捉住一個例子黎講 服撚左你

講左好多次 我覺得佢嘅水平係唔會影響到貢獻
你咪繼續踩佢
佢好與唔好我又無錢落袋

你都幾得意 你本身用緊呢個例子
人地咪回應你呢個例子

如果根據你個講法 wiki仲大貢獻呀
因為淨係提一句野 就叫有貢獻
咁我洗撚你 01哲學咩 on9
咪撚侮辱D 真正有心機做哲普嘅人啦
唔撚講內容水平好唔好 就叫有貢獻

真係侮辱學問 你呢D人

食屎大 你真係 唔講水平 但求有野落肚咁嘅心態

1422525, 都唔係香港

真正有心機搞嘅人 比d例子黎睇下 知名度 影響力又如何

咦仲未嘈完

wow 人身攻擊 好有型
起碼一個大眾媒體 有野比人睇下 帶起下討論 已經係正面影響
唔係話接受到有野落肚就當自己識左呢樣野 贊成咁樣叫造學問
講真 人地貢獻可能真係大過你 人地幾多受眾 你又有幾多
睇唔順眼人地荼毒大眾 咪去投訴下佢 逼佢改返d內容 凈係識喺度9up

個問題就係咁 喺呢個po出現過嘅名 (講緊channel/page) 有幾多係本地野
明顯地 香港係少media/渠道有呢d資訊 但偏偏仲有人會話點解到2019年仲講緊文化沙漠呢個term

simple history我都有睇過
同意係一個講history幾好嘅channel
想問下有無見過d關於arts嘅？ classical也好 近代也好

//講真 人地貢獻可能真係大過你 人地幾多受眾 你又有幾多//
多撚餘 你咁講 直情大學教授都唔及01哲學啦

//睇唔順眼人地荼毒大眾 咪去投訴下佢 逼佢改返d內容 凈係識喺度9up//
你又知我冇撚指正過01哲學？你又覺得咁做有用
唔知頭唔知路 唉

btw 咪撚同我講唔可以人身攻擊
唔見得你好撚有禮

傻尻 唔好攞大學教授同你比 人地有教書 對教育/學術都有貢獻

//一個大眾媒體 有野比人睇下 帶起下討論 已經係正面影響//

經常錯撚埋晒D 低級野 叫做有貢獻 你咪搞笑啦屌
正正就係好撚多柒頭皮 睇撚完 係我面前 9up呀
唔睇好撚過睇

你識我？ 你又知我冇教書 冇貢獻？

好撚得意 點解要扯去我嘅貢獻呢？

而家我係質疑緊你用嘅標準
譬如話受眾多
大學哲學系 都唔會有 01哲學咁多人留意
但冇人會認為 呢d學系對哲學教育嘅貢獻 少過 01哲學

點解要扯去我本人？你識我本人？

慳d啦你 你話我接觸哲學係為左扮代表都唔見得你識我本人啦wtf

撚識你本人 不過你講嘅野 睇撚到個心態 都係好撚惡劣
我從來都係根據你講嘅野 去評論

作為media緊係講佢受眾量啦
你又攞大學哲學系黎比做乜
學系對教育貢獻會唔會用人數黎比
我本身都係講緊喺社會普及化嘅作用
教授教書係咪想教比普羅大眾知？
兩個都唔同又拉黎講

你最高尚你最威

高尚過你就一撚定 唔怕認

我屌你老母 生個弱智仔出來 9up

media唔可以同哲學系比
咁你又用 我同 media比

柒少陣當幫忙啦 屌

想刷存在感 認同感咪出聲
叻喇叻喇

好撚滑稽 自己拎D 唔同野出來比 又得
人地順你思路 又話唔可以咁比
為左駁嘴 雙重標準到呢

洗撚你讚 你乜水呀 慳d啦

講撚左咁多拒絕學習嘅言論
咁都唔算低劣 唔通讚你好學

一邊講緊點為之好
一邊講緊點樣由無到慢慢變好，再進步落去
大家對既重心都唔同有乜野好屌

幾欣賞大家既堅持

其實同原post講緊既野已經偏離到九丈遠

//一邊講緊點為之好//

有人講緊呢樣？

好老實講 樓主講緊乜 我唔清楚

我指出 入門都有必要 唔只睇哲普文
而係幫你睇到d更難嘅哲學書 （唔一定係經典 二手資料都可以難）
樓主話咁樣係要求人學術

當我講清楚做學術 同咁樣仍然有分別
佢就轉移左去講 無興趣唔洗睇

唔清楚有乜重點